.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--b--Bind-Soul:

Захватить душу (`Bind Soul <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=21>`_) / Закл. 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- некромантия
- зло

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Требования**: черный сапфир стоимостью хотя бы равный уровень цели x 100 зм

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо, которое умерло в течение последней минуты

**Продолжительность**: неограниченно

----------

Вы захватываете душу жертвы прежде, чем она может перейти в загробную жизнь, и заключаете ее в черный сапфир.

Пока душа находится в драгоценном камне, она не может быть возвращена к жизни никакими средствами, даже мощной магией, такой как :ref:`spell--w--Wish`.
Если драгоценный камень уничтожен, или заклинание на нем было развеяно с помощью противодействия, то душа освобождается.
Драгоценный камень имеет КБ 16 и Твердость 10.
Он не может удержать более одной души, и любые попытки тратят заклинание.





.. include:: /helpers/actions.rst